# libexample
Пример библиотеки на C++

## Структура проекта

 * `scripts` содержит скрипты для сборки и может содержать любые другие служебные скрипты
 * `scripts/build.bat` скрипт, выполняющий сборку проекта в Windows. Требуется запускать строго из корня репозитория.
 * `scripts/build.sh` скрипт, выполняющий сборку проекта в Linux. Требуется запускать строго из корня репозитория.
 * `include` содержит файлы, необходимые для включения в другие проекты, при использовании библиотеки
 * `src` содержит исходный код библиотеки
 * `tests` содержит модульные тесты
 * `foreign` содержит внешние зависимости

 * После сборки проекта директория `build` содержать служебные и временные файлы, созданные во время сборки, а также файлы проектов Visual Studio, XCode и пр.

## Сборка
Для  сборки требуется установить CMake версии 2.8.8 или выше. Скрипты для
сборки под Linux и Windows лежат в директории `scripts`. Вы можете запустить их или
команды, описанные в них вручную.

Под Linux:

    ./scripts/build.sh

Под Windows:

    scripts\build.bat

Собранная библиотека и файлы тестового проекта будут лежать в директории `bin`.


Вы можете также просто сгенерировать файл проекта Visual Studio, XCode и пр. выполнив:

    md build
    cd build
    cmake ..

После этого вы можете открыть, например, файл решения Visual Studio (`libexample.sln`) и собрать проект привычным способом. Например, `Ctrl+Shift+B`.